曾稱留案底會令人生變得更精彩 楊岳橋：為失言致歉

民建聯立法會議員張國鈞，星期三（13日）在立法會行政長官質詢環節上，不點名批評有身為大律師的議員，鼓勵年輕人「留案底會令人生變得更精彩」的言論。立法會星期四（14日）下午三讀辯論一地兩檢條例草案，公民黨黨魁楊岳橋在發言時趁機回應張，指自己相關言論表達不恰當，「希望為我的失言，向東北案的13位朋友，以及社運界朋友致歉。」

楊岳橋在去年出席聲援反東北案被告聲援集會時表示，以往經常向犯事的年輕人說，案底對人生有很大的影響，但對於因為反東北案和衝擊「公民廣場」案而被判入獄的人，「這個案底是令他們人生變得更加精彩。」此番言論引起爭議，並不時被建制派引用來攻擊民主派。

楊岳橋在一地兩檢條例草案三讀辯論發言時，先批評立法會主席梁君彥「搬龍門」，之後指張國鈞和民建聯另一立法會議員周浩鼎，近日分別不點名和點名引用他「留案底會令人生變得更精彩」的言論，來攻擊和揶揄他本人和民主派，楊因而亦為有關言論致歉。楊續說，失言是一回事，失德失信是另一回事，指周浩鼎沒有資格批評民主派禮崩樂壞。

含淚投橋仔啦。

屌 咁佢又唔去坐

關鍵一席

你去坐下啦撚樣

今日講個笑話，關鍵一席

賤

楊生人生暗淡無光

講到坐監咁撚美好又可以拎光環,佢又唔自己坐下?求鳩其撻野都入到lo,不過出到黎只係更新人士咁解

呢句呢？

楊岳橋：沒有梁天琦，也許沒有今天的我楊岳橋。

LIHKG @ Android

轉數好快

楊惡橋7.1 掉兩舊磚入去坐下，精彩下人生先啦

道歉有q 用

呢d垃圾有無爭取過民主？

冇橋仔香港一早淪陷左啦

食屎啦屌你

呢度好多人含撚投票
唔準你地笑佢

高官就叫落台，自己友就道句歡算啦，下次唔好啦